<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="app_name">Petroa</string>
  <string name="hello_world">سلام به دنیا!</string>
  <string name="menu_settings">تنظیمات</string>
  <string name="title_activity_main">Petroa</string>
  <!--ILLUSTRATED COMPONENTS-->
  <string name="crown_block">مجموعه اي از قرقره ها یا پولی ها كه  بر روی شاه تیر بالای دکل قرار گرفته است. سیم حفاری از روی چرخهای قرقره  و به سمت پایین تا مخزن بالا برنده  کشیده شده است.</string>
  <string name="catline">‫يك كابل كشنده يا بلند كننده كه از كت هد نيرو مي گيرد و براي بلند كردن تجهيزات سنگين روي سكوي‬ ‫حفاري استفاده مي شود.‬</string>
  <string name="drilling_line">یک خط طناب سیمی بالابرنده،از روی چرخک های قرقره های ثابت و متحرک می گذرد (بخاطر تاثیر قرقره و مقابله با آن). هدف اولیه ی آن برای بالا بردن و یا پایین آوردن رشته حفاری یا لوله جداری از درون چاه یا به درون از چاه می باشد. همچنین طناب سیمی برای حمایت از ابزارآلات حفاری استفاده می شود.</string>
  <string name="monkeyboard">‫جايگاهي كه برج بان درآن جا ايستاده و درموقع بيرون آوردن لوله ها مي تواند اين لوله هـا را در حالـت عمـودي قـرار دهد. انتهاي ديگر لوله ها روي كف برج قرار مي گيرد.‬\nبه Monkeyboard که در ارتفاع ۲، ۳ و یا ۴ برابر طول لوله ها در دکل یا Mast قرار گرفته باشد، به ترتیب Tribble board, Double board و Fourable board گویند.</string>
  <string name="traveling_block">آرایشی از پولی ها یا قرقره ها که از طریق آن کابل حفاری گذرانده شده که [کابل] به سمت بالا یا پایین در جرثقیل یا دکل حرکت می کند.</string>
  <string name="top_drive">محور گردان رشته ی حفاری انتهای مته را بدون استفاده از کلی (Kelly) و میز دوار می چرخاند. [این] محور گردان از میز فرمان که بر روی سطح دکل می باشد اداره میشود.</string>
  <string name="mast">جرثقیل قابل حمل که قادر است متمایز از یک جرثقیل استاندارد - که نمی تواند در یک موقعیت کاری بالا برده شود - به عنوان یک واحد برپا شود.</string>
  <string name="drill_pipe">‫لوله معمولي حفاري كه بعد از ساق مته به درون مته فرستاده مي شود. لوله هاي حفاري در بالاي لوله هاي وزني قـرار مي گيرند. هر تك لوله به طول تقريبي 30 فوت است و از اتصال سه شاخه به هم، لوله سه شاخه به وجود مي آيد.‬</string>
  <string name="doghouse">‫محل كار حفار و همكارانش درمجاورت سكوي برج كه حاوي دستگاه هايي نظير حفاري نگار و غيره است.‬ همچین به هر ساختمان کوچکی که بعنوان محل کار یا انبار مورد استفاده قرار گیرد این لفظ اطلاق می گردد.</string>
  <string name="bop">یک شیر فلکه بزرگ ، که معمولا بالای موانع پمپ نصب می شود ، که یک مهر و موم در فضای حلقوی بین لوله جداری و اطراف چاه و در صورت عدم وجود لوله جداری بر روی اطراف چاه به تنهایی ایجاد میکند</string>
  <string name="water_tank">برای ذخیره آبی که برای مخلوط کردن گل حفاری ، سیمان کاری و تمیز کردن تجهیزات استفاده می شود ، به کار می رود.</string>
  <string name="ect">کابل های الکتریکی سنگین که برق را از تابلوی کنترل تا موتور دکل تامین می کنند را نگهداری می کند.</string>
  <string name="egs">موتور دیزل ، گاز مایع LPG ، گاز طبیعی یا گازوئیلی ، همراه با رابط مکانیکی و ژنراتور برای تولید برق برای دکل حفاری. دکل های جدید تر از ژنراتورهای الکتریکی برای برق موتور ها در سایر بخش های دکل ، استفاده می کنند.</string>
  <string name="fuel_tanks">‫تانك هاي ذخيره سوخت براي سيستم هاي توليد قدرت مي باشند.‬</string>
  <string name="electric_house">‫در دكل هاي الكتريكي ديزلي، موتورهاي ديزلي قدرتمند  ژنراتورهاي الكتريكي بزرگ را به گردش در می آورند. ژنراتورها تولید الکتریسیته می کنند که از طریق کابل ها به سوئیچ های الکتریکی یا تجهیزات کنترلی ای که درون کابین کنترل یا پنل محصور اند، جریان می یابد. جریان الکتریسیته از طریق پنل به موتورهای الکتریکی انتقال می یابد.</string>
  <string name="mud_pump">یک پمپ رفت و برگشتی که برای به گردش در آوردن گل (سیال حفاری) در دکل حفاری به کار برده می شود.</string>
  <string name="bulk_mud">‫تانك هاي از نوع قيفي براي ذخيره كردن تركيبات سيال حفاري مي باشند.‬</string>
  <string name="mud_pits">مجموعه ای از مخازن رو باز ، معمولا از صفحات فولادی ، که از طریق آن گل حفاری بازیافت می شود تا به شن و ماسه و رسوبات اجازه ته نشین شدن بدهد.(؟) افزودنی ها درگودال با گل مخلوط می شوند ، و سیال [حفاری] قبل از اینکه به داخل چاه پمپ شود ، به صورت موقت آنجا ذخیره می شود . محفظه ی گودال گل بسته به هدف اصلی ، گودال های لرزان ، گودال های ته نشینی و گودال های مکنده  نیز نامیده می شوند.</string>
  <string name="reserve_pits">گودال گل که در آن منبعی از سیال حفاری ذخیره شده است. معمولاً گودالی کنده شده با دیواره ی خاکی. ممکن است دیواره ی گودال را با پوششی پلاستیکی بپوشانند تا از آلودگی خاک اطراف جلوگیری شود.</string>
  <string name="mgs">دستگاهی که گاز را از گل خارج شده از چاه هنگامی که کیک (فوران) می خواهد انجام شود خارج می کند.</string>
  <string name="shale_shaker">‫وسيله اي متشكل از چندين سيني لرزان و داري توري براي جدا كردن كنده هاي سيال گردشي برگشته از چاه كه با توجه به اندازه پيش بيني شده كنده ها، توري ها روي الك لرزان با دقت خاصي انتخاب مي شوند‬.</string>
  <string name="choke_manifold">مجموعه ای از لوله کشی ها و شیر های مخصوص ، به نام چوک ، که از طریق آن گل حفاری هنگامی که موانع فوران چاه بسته هستند به گردش در آورده می شود تا فشار مواجه شده در زمان کیک (فوران) را کنترل کند.</string>
  <string name="pipe_ramp">پیچ های (رمپ های) زاویه دار برای بالا آوردن لوله حفاری تا سکوی حفاری یا پایین بردن لوله تا بستر حفاری.</string>
  <string name="pipe_racks">‫يك تكيه افقي براي چيدن لوله ها براي بردن آنها به سطح و انجام عمل حفاري مي باشد.‬</string>
  <string name="accumulator">دستگاه ذخیره سازی نیتروژن مایع تحت فشار هیدرولیکی که در اداره موانع فوران چاه استفاده می شود.</string>
  <!--ADDITIONAL COMPONENTS-->
  <string name="annulus">‫فضاي خالي بين لوله و دیواره ی چاه یا Casing را Annulus گویند.\n‫كلمات هم معني: ‪Annular Space‬‬</string>
  <string name="brake_bands">مکانیزم ترمز کننده ی متصل به گردونه ی حفاری (Draw Works) ‫كه پائين آوردن بار قلاب را به‬\n‫طور ايمن امكانپذير مي كند.</string>
  <string name="casing_head">‫اتصال فلنجدار، سنگين و فولادي كه به سر رشته جداري رانده شده در چاه متصل مي شود و جايگاهي براي نشستن مجموعه رشته هاي جداري بعدي كه بر سر چاه آويزان مي كنند ايجاد مي نمايد.‬\n‫كلمات مرتبط: ‪Spool‬‬</string>
  <string name="cathead">پیوست قرقره ای شکل روی دستگیره که طناب برای بالابردن و کشیدن در اطراف [آن] پیچیده شده است</string>
  <string name="catwalk">‫سكوي فولادي كوتاه و سرسره مانندي كه در سطح زمين مجاور پايه هاي دكل قرار گرفته و محل قرار دادن هر‬\n‫وسيله اي است كه بايد بوسيله قلاب (Air hoist) ‬يا كت لاين (Cat Line) به سطح سكو بالا كشيده شود‬</string>
  <string name="cellar">گودالی در زمین که ارتفاع اضافی بین کف دکل و سر چاه را تامین می کند تا تجهیزات فوران گیر ، رتهل ، ماوس هل و غیره را جا بدهد.همچنین آب تخلیه شده از چاه و سایر سیالات رو برای دفع جمع آوری می کند.</string>
  <string name="conductor_pipe">‫قطور ترين لوله جداري و بالاترين لوله جداري مي باشد كه نسبتاً كوتاه است و بالاترين لوله جداره (Casing) ‬بعد از آن رانده مي شود.‬</string>
  <string name="degasser">از تجهیزاتی است که برای جداسازی گاز از سیال و بخصوص سیال حفاری مورد استفاده قرار می گیرد.</string>
  <string name="desander">‫دستگاهي تشكيل شده از تعداد زيادي جدا كننده ی گريز از مركز موسوم به هيدروسيكلون كه براي جداسازي آن دسته از ذرات جامد نا خواسته گل حفاري كه از لحاظ اندازه، ماسه (Sand) محسوب می شوند (ذراتی که قطر آنها بزرگتر از ۷۴ میکرون است)، ‫به كار مي رود تا به اين ترتيب از سايش پمپ هاي گل و نيز ديگر تجهيزات مسير گردش گل جلوگيري شود.‬</string>
  <string name="desilter">‫دستگاه جدا كننده ی گريزاز مركز كه براي زدودن ذرات زائد بسيار ريز، كه از لحاظ اندازه، لای (Silt) محسوب می شوند (ذرات بزرگتر از ۲ میکرون و کوچکتر از ۷۴ میکرون)، بکار می رود تا مقدار این ذرات ناخواسته را به حداقل مقدار ممکن برساند.</string>
  <string name="drawworks">‫مكانيزم بالا بردنده دردستگاه حفاري دوراني مي باشد . اين وسيله در واقع يك بالا بربزرگ مي باشد كه كابل حفاري را كشيده و دور خود مي پيچد و به اين ترتيب ساق حفاري مته را بالا آورده و يا پائين مي برد.‬</string>
  <string name="drill_bit">عنصر برش یا سوراخ کردن که در حفاری چاه های نفتی و گازی استفاده می شود.بیشتر مته های استفاده شده در حفاری دورانی ، مته های غلطکی - مخروطی هستند. مته از عناصر برشی و عناصر گردشی تشکیل می شود.عناصر گردشی اجازه عبور سیال را می دهد و از نیروی هیدرولیک بخار سیال برای افزایش سرعت حفاری استفاده می کند.</string>
  <string name="drill_collar">لوله هایی سنگین با دیواره ی نازک که معمولاً از جنس فولاد هستند که در ساق حفاری، بین لوله ی حفاری و مته استفاده می شود. از این وسیله برای اعمال وزن بر روی مته استفاده می شود تا عمل حفاری بخوبی صورت گیرد.</string>
  <string name="drillers_console">‫ميز يا تخته كنترل كه بر روي سكوي دكل قرار دارد.كه به وسيله آن حفار عمليات حفاري را كنترل مي كند‬.</string>
  <string name="elevators">‫مجموعه ی گيره شكلي كه رشته حفاري يا لوله جداري يا ‪ Tubing‬يا ‪ Casing‬را محكم به چنگ مي گيرد و مي تواند رشته را بالا ببرد يا به درون چاه بفرستد‬.</string>
  <string name="hoisting_line">طناب سیمی که در عملیات بالابردن استفاده می شود [که] باید با استاندارد های API برای استفاده های از قبل تعیین شده مطابقت داشته باشد.</string>
  <string name="hook">‫يك وسيله قلاب شكل بزرگ كه از حلقه هاي بالابر يا ‪ Swivel‬معلق شده است و براي حمل بيشترين بار بين ۱۰۰ تا ۶۵۰ تن طراحی شده و روی Bearing های نگه دارنده ی آن میچرخد.</string>
  <string name="kelly">‫جزء فولادي و سنگين از ساق حفاري، با مقطع خارجي چهار يا شش گوش كه از بالا به هرزگرد آويزان است و انتهاي آن به ابزار پيوند بالاترين لو له حفاري وصل است و ساق حفاري را به دوران در مي آورد. مقطع مجرای داخلي آن دايره شكل است و محل گذر گل در گردش سيال حفاري به درون ساق حفاري و از آنجا به بالای داليز و يا بالعكس است.‬</string>
  <string name="kelly_bushing">‫وسيله اي كه وقتي در بوش اصلي (Master Bushing) ‬قرار بگيرد، گشتاور را به كلي منتقل مي كند و همزمان امكان حركت عمودي و حركت دوراني كلي را براي حفاري چاه امكانپذير مي كند.‬\nهمچنین از این وسیله بعنوان Drive Bushing یاد میشود.</string>
  <string name="kelly_spinner">‫وسيله اي كه در بالای كلي (Kelly) نصب مي شود، و وقتي كه بكار مي افتد سبب به چرخش درآوردن كلي مي گردد. اين وسيله در هنگام اتصال كلي با يك شاخه لوله به ساق حفاري بسيار مفيد است زيرا پيچ كردن اتصال را تا مرحله سفت كردن با سرعت انجام داده و لزوم استفاده از آچار زنجير را منتفي مي نمايد‬.</string>
  <string name="mousehole">‫سوراخ كم عمقي است كه از روي ‪ Floor‬تا سطح زمين ادامه دارد وهنگامي كه يك لوله از روي ‪Cat walk‬ توسط ‪ Air hoist‬بالا كشيده مي شود، اين لوله ابتدا داخل اين سوارخ قرار مي گيرد و سپس مي توان آن را به كل ساق حفاري اضافه كرد. برعكس هنگام جدا كردن يك شاخه لوله از ساق حفاري نيز ابتدا اين لوله داخل Mouse Hole ‬قرار مي گيرد و سپس توسط ‪ Air hoist‬به ‪ Catwalk‬منتقل مي شود.‬</string>
  <string name="mud_return_line">تغار یا لوله ای که بین سطح اتصالات در سوراخ چاه و الک لرزان قرار گرفته است.گل حفاری به محض بازگشتش از چاه به سطح ، از میان آن جریان می یابد.</string>
  <string name="ram_bop">‫فورانگيرهايي هستند كه با استفاده از كوبه ها مي توانند در چاه را با وجود لوله در آن يا بدون لوله بسته و‬ درزگيري كنند.‬ فوران گیرهای کوبه ای دارای قطعات کوبه ای (Ram Blocks) قابل تعویض هستند تا با قطرهای مختلف لوبه ها، Casing و یا Tubing تطبیق پیدا کنند.</string>
  <string name="rathole">‫سوراخ كوچكي در سكوي حفاري، كه ۳۰ تا ۳۵ فوت عمق دارد و با يك لوله جداري كه سر آن بالا تر از سكوي‬ حفاري قرار دارد پوشيده شده و محل قرار گرفتن هرزگرد و كلي در هنگام عمليات پيمايش (Trip) ‬است.‬</string>
  <string name="rotary_hose">‫شيلنگي در روي دكل حفاري مي باشد كه سيال حفاري را ازپمپ گل و Standpipe ‬به ‪ Swivel‬و Kelly هدايت مي كند. ضمنا‬ آنرا ‪ Mud hose‬يا ‪ Kelly Hose‬نيز مي نامند.‬</string>
  <string name="rotary_table">عنصر اصلی دوار ، یا دستگاه دوار ، برای چرخاندن دسته مته و نگهداری مجموعه حفاری استفاده می شود.آرایش چرخ دنده های اریب دارد تا تا حرکت چرخشی ایجاد کند و دهانه ای دارد که بوش ها را به درایو نصب کرده است و مجموعه حفاری را نگهداری کرده است.به لوله گردان (قرمز رنگ) در کنار دستگاه گردان توجه کنید.</string>
  <string name="slips">قطعات گوه شکل فلزی با دندانه ها یا سایر عناصر گیرندگی که برای جلوگیری از سر خوردن لوله حفاری به پایین به سمت چاه یا نگهداری درجای لوله استفاده می شوند.\nورقه های دوار اطراف لوله حفاری و گوه را در برابر بوش اصلی می پوشاند تا لوله را محافظت کند. ................</string>
  <string name="spinning_chain">‫زنجير ‪ Y‬شكل كه براي پيچاندن (وسفت كردن) اتصال دو لوله حفاري بهم بكار ميرود. براي استفاده يك سر‬ زنجير به آچار و يك سر به كت هد چرخ آور وصل شده و سر ديگر آزاد گذاشته ميشود و در موقع اتصال لوله، سر‬ آزاد زنجير بدون ابزار پيوند چند دور به دور لوله پيچانده ميشود، سپس زنجير توسط كت هد راست كشيده شده و‬ با اين كار سبب چرخيدن و پيچيده شدن اتصال و سفت شدن آن مي گردد.‬</string>
  <string name="stairways">پله هایی که از یک طبقه به دیگری هدایت می کند.[که] با دستگیره های نرده ای محافظت شده است.</string>
  <string name="standpipe">‫يك لوله قائم كه به يكطرف دكل متصل شده و به موازات آن بالا مي رود و خروجي پمپ گل را به خرطومي‬ متصل مي كند تا گل از طريق آن به درون چاه پمپ شود. ‪ Stand pipe‬در انتهاي خود يك چند راه را ايجاد‬ مي كند تا بتوان گل را از پمپ ها به نقاط ديگري به جز خرطومي مثل ‪ Kill line , Cellar‬و غيره منتقل كرد.‬</string>
  <string name="surface_casing">معمولا اولین لوله جداری که داخل چاه رانده می شود.این [عمل] پس از انجام حفاری اولیه انجام می شود بنابراین محافظ فوران می تواند قبل از آغاز حفاری نصب شود.</string>
  <string name="substructure">‫اسكلت فولادي كه بر روي آن دكل و معمولا گردونه حفاري نصب مي شود و نيز داراي فضا براي نگهداري و‬سايل مختلف و نيز تجهيزات كنترل چاه است.‬</string>
  <string name="swivel">‫يكي از ابزارهاي حفاري دوراني كه از قلاب جعبه قرقره سيار (Travelling Block) ‬آويزان است و دوران ساق‬ حفاري را توسط ميزدوار (Rotary Table) ‬امكان پذيرمي كند به طوري كه قسمتي كه به پايين ‪ Swivel‬متصل‬ است به راحتي مي چرخد ولي قسمتي كه به بالاي آن وصل است ثابت مي ماند. همچنين گل حفاري مي تواند از‬ ميان آن عبور كند و به داخل ‪ Kelly‬وارد شود.‬</string>
  <string name="tongs">آچار بزرگ که برای چرخاندن هنگام اتصال یا بازکردن لوله حفاری ، لوله جداری ، تیوبینگ ، یا سایر لوله ها استفاده می شود ؛ در زمان های مختلف انبر لوله ، انبر دوار و غیره با توجه به استفاده خاص نامیده می شود.انبرهای قدرتمند ابزار بادی یا هیدرولیکی هستند که می چرخند و در برخی موارد گشتاور نهایی اتصال را اعمال می کنند.</string>
  <string name="walkways">منطقه ای زدوده برای جابجایی پرسنل از میان [آن] که با دستگیره ی نرده ای محافظت شده است.</string>
  <string name="weight_indicator">دستگاهی که وزن رشته حفاری را محاسبه می کند. ;درجه بندی (کالیبراسیون) ماهانه برای محاسبه رشته حفاری توسط API ضروری است.</string>
</resources>
